[唔知old newsnews咗未] 高考不理想，活石學院仍可助你留學香港 (重有林鄭加持添)

其實之前都應該有人post過類似嘅清息，真係唔知有幾多依啲中介幫大陸人落嚟搶學位

香港的八所公立院校一直是內地考生留學的熱門選擇，但礙於這些院校的本科、研究生入學門檻高，流程複雜，導致很多學子在備考的半路上打退堂鼓。直接獲得名校本科錄取offer難度確實很高，因此有著“香港留學專家”之稱的活石學院建議：“通過赴港讀副學士，再升讀香港本科這種以退為進的方式是實現彎道超車的好機會。”

香港副學士是什麼學位?
香港副學士是受香港政府及海外大學認可的學位之一，學制2年，修讀期間與本科生共用學校資源，全英授課，教育品質高，且在獲得副學士學位後還可申請本科學位。
香港副學士與香港研究生相比，不僅門檻更低，在成功入讀本科三年後畢業，其學歷證書還與其他本科生無任何不同，因此對很多內地學子來說，香港副學士不可謂是一種實現“港留夢”的有效“捷徑”。

香港副學士的不能說的秘密
首先自己申請副學士的成功率並不高，畢竟要通過激烈的面試。而且就算升讀了副學士，能夠升上本科的幾率也不高，各個院校和專業不同。每年都會有無法升入本科的同學，只能選擇複讀或者返回內地。這也是無數學生家長望而卻步的原因。
而活石學院的留學後服務就很好的解決了這個問題，通過一對一的導師跟蹤體制，每週都安排副學士的學子來到學院進行語言及專業課的培訓輔導，並且定期會給家長出具孩子的學習報告，也會進行作業的指導及考試前特訓突擊。假期的時候還會安排提前預習新學期的內容。從而確保活石學院的每一位副學士孩子都可以順利的升入本科。
至今，選擇活石學院的副學士升本科服務的學生升學率是100%，真正幫助家長解決了後顧之憂。
香港副學士的捷徑
現如今，高考這個“一考定終身”已不再是內地學子的唯一選擇，遇到高考模擬成績不理想，擔心考不上國內甚至海外名校時，活石學院的核心培訓項目——香港副學士就是他們進入港大、升讀海外名校的新機遇。

據瞭解，活石學院是一家專注香港地區升學、留學培訓及就業定居指導的諮詢機構，創立至今已有10年，不僅擁有香港教育局所頒發的正規牌照，還在香港地區建立了三所分校區，用以容納更多慕名而來的內地學子。而香港副學士培訓課程，就是活石學院引以為傲的專案，以近乎100%的高通過率和一站式服務，俘獲了內地家庭的一致認可和青睞。
一站式服務是高升學率的秘訣
活石學院在香港地區深耕多年，與當地知名院校皆來往密切，也深知內地學子在申請香港留學、報考副學士過程中會遇到的門檻及困難，活石學院也相應為學生們制定了一套完整的解決方案。活石學院擁有自己的專業大資料，能對當年的考試範圍精准預測，還為學生們提供從培訓輔導到留學申請，從成功入學到畢業就職的一站式服務，用專業、經驗和人脈幫助那些赴港的內地學子們實現“港留夢”。

正如每一個家庭所期望的那樣，活石學院也期望能給予內地學子們一份似錦的前程。想進入亞洲乃至海外知名院校嗎?就來活石學院!

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

唔單止asso, dse同post grad佢地當然都會涉獵

"最具参考价值的，今年DSE考试。

总报考人数（所有类别）：59039
其中自修生为：7364，占比12.47%
选择4个必修+2门选修课的人数：70.4%

值得关注的是：
應本港出生率下降，考生人數預期由2013年高峰期的逾8萬人，跌至2019至2020年的4.5萬人。

什么意思，未来几年人数更少，竞争更小。

教育局回覆立法會文件顯示，2014至2017年持非香港身份證報考文憑試的考生人數變化不大，維持在41至55人之間，佔總考生人數0.06%至0.09%，但2018年這類考生人數大幅增至184人，佔整體考生人數0.3%，較去年急增2.3倍，而平均報考科目亦按年上升至2018年的5.5科"

"什么意思，内地学生报考，越来越多了。
篇幅有限，资料繁多，在这里就不一一Po出来了。
氮素，想要了解更多，我们特意举办了——DSE课程体验班！"

香港DSE：啪啪打脸高考简史

補返條link先

上周，香港活石学院林校董与香港特首林郑月娥女士进行了亲切交流，沟通下来，特首肯定了活石学院在大湾区教育的新探索，表示希望为香港多引进人才！

重有喺香港請梗人返上深圳教書

各位重讀梗中學嘅巴絲睇路

915 遮打見！

五大訴求 缺一不可

推

push

係
宜家大學好多大陸人已經用副學士條路

同埋開始向dse埋手

我都係今日先發覺
同gp個後門狗講野有口音
問人先知大陸人

如果再一進一步開放，咁多千萬百萬人都你爭都幾撚大鑊，香港唔同英美，係中共一個傀儡殖民地

後門係咪冇限制收幾多本地人

大陸人先岩

如果政府重未改規矩嘅話，應該係本地/非本地唔同隊，有限額。但係asso嗰啲應該唔包括

同埋佢改嘅話就唔係咁講

我知dse有限
asso就唔知
我估冇限
宜家真係好多

畢咗業所以冇跟開，jupas話2020年起唔再接受non-local

睇嚟sub-degree都可能會有一條龍補習同功課請槍, asso上u可能會難咗唔知幾多

asso上u宜家好撚易
dse15分左右大部分入返3大

情況最慘烈其實真係AD, Master 同 研究院

DSE

AD/HD
太空站招鄰國招生廣告

再睇吓呢份2013年嘅立法會文件睇吓個政府做咗D咩

錄取非本地學生修讀經本地評審的本地課程限額

限額:
10% 收生限額最初於二零零四年制定時是以個別課程為基礎。當時，教育統籌局局長及(就香港演藝學院而言 )民政事務局局長獲授權，就入境事務及資源方面的影響分別諮詢保安局局長與財經事務及庫務局局長後可調整限額。
其後於二零零七年放寛計算方法，以整所院校取代個別課程作為計算基礎。

計算公式:
1. 採用上一個學年實際整體錄取人數 (包括本地及非本地學生) 代替本地學生實際錄取人數作為公式的基數，以免令向來錄取較大比例非本地學生的院校處於不利位置；

1. 評審局在評審新辦院校所提供的自資課程時，會確保院校根據其預計收生人數，設有足夠設施及適當質素保證機制以確保課程質素，經審批的預計收生人數會作為根據政策計算錄取學生人數的基礎。此外，新辦院校由第二年運作開始，便應採用實際錄取人數來計算收生限額。

經本地評審的本地公帑資助
全日制課程:
1. 副學位、學士學位和研究院修課 課程均可錄取非本地學生 ( 包括內 地、澳門及台灣學生 ) ，以核准學 額指標的 20%為限。
2. 如屬教資會資助院校，該 20% 限 額包括 4 %在核准學額指標以內以 及 16% 在核准學額指標以外的限額
3. 研究院研究課程可錄取非本地學 生 (包括內地、澳門及台灣學生 )， 不設限額。

兼讀制課程
1. 兼讀制的學士學位, 研究院研究課程和副學位課程不得錄取非本 地學生。
2. 兼讀制的研究院修課課程可錄取 非本地學生，以核准學額指標的 20% 為限；只有八所教資會資助 院校才可錄取內地學生修讀該等 課程